【爭取獨立】攤牌前夕企硬 加泰主席：中止自治權即宣佈獨立

西班牙政府限加泰羅尼亞自治區今天表明獨立立場，但有消息指加泰自治政府主席決不「棄獨」，揚言一旦中央啟動中止加泰自治權的程序，他就會正式宣佈加泰獨立。

加泰政府消息人士周三透露，普伊格蒙特（Carles Puigdemont 圖右）在其政黨的會議中表示不會放棄獨立。

西班牙時間周四早上10時（香港時間今午4時）是中央政府「最後通牒」的限期，一旦加泰自治政府不表明棄獨將收回自治權。倘若首相拉霍伊決定收回加泰自治權，中止加泰自治權程序將需時三至四天完成。

西班牙中央政府消息人士周三表示，加泰若肯舉行一次中央批准的選舉，可以化解危機，「被認為是回歸合法性之舉」。不過，加泰外務總長羅梅瓦（Raul Romeva）表示，加泰政府暫無計劃提前選舉。

路透社

鬼佬玩政治真係高質

一邊就話你唔澄清係咪獨就收回自治權
另一邊就話你一收自治權就即刻獨
到底會點收科？

西班牙﹕你唔獨 我唔收權
加泰﹕你唔收權 我唔獨
loop死

同金仔 侵侵一樣

加泰個邊到底暗地做緊咩

選乜嘢

你唔食我咪唔搭囉

成件事好小學雞

錯啦...

第二句唔岩啊...

薛丁格的加泰

加泰議會選舉.

無啦啦做咩要選議會

我都諗到

推返上嚟，睇下吖主席下一個delay 嘅原因又係咩嘢

拎番個mandate, 等加泰人重新選過個有"合法性"嘅政府云云.